<Document>
# Правило 3 Нарушение игровой атмосферы
Действие игры происходит в далеком будущем на научной исследовательской станции, это значит, что поведение персонажей должно соответствовать данному сеттингу.

- Использование IC чатов для общения на ООС темы (политика, мемы и т.д.). Использование чата эмоций, для изображения различных нелицеприятных действий, действий с политическим подтекстом. Использование чата эмоций для прямого общения. Использование бумаги, консоли связи, консоли новостей для публикации различных рисунков с политическим, эротическим и нелицеприятным содержимым. Все приведенные примеры нарушают данное правило.

- После смерти ваш персонаж забывает обстоятельства смерти вне зависимости от способа реанимации (вы не можете вспомнить, кто и как вас убил).

- Если ваш персонаж умер и вы берете другую роль, то вы полностью забываете свою прошлую жизнь, кроме случаев, когда мозг вашего персонажа был помещен в борга. При гибели дионы и распаде ее на нимф игрок вправе отыграть вариант как с утратой изначальных воспоминаний, так и с полным сохранением памяти

- Ваш персонаж должен вести себя подобающе сеттингу игры. Бегать голым и кричать непотребства - явное нарушение атмосферы. Аналогично, будет считаться нарушением обсуждение реальных событий и тем нашей современности.

- Ваш персонаж может помнить что-то о других персонажах, пока это не нарушает логику игры, допускается развитие дружеских отношений. Также, Вы не можете помнить, что такой-то персонаж на прошлой смене был ГСБ, когда в этой смене он внезапно обычный врач.

- Допускается отыгрыш семейных отношений по взаимному согласию игроков с обязательным уведомлением администрации в раунде. Однако, такие отношения не могут стать причиной полного покрывательства без разрешения администрации - вы не можете отмазывать за капитана кого-то из антагонистов от верной смерти по причине "жена". Также, вы не можете, будучи смотрителем СБ отмазывать друга от сроков, когда все его нарушения будут очевидны.

- Важно помнить, что отыгрыш должен работать на атмосферу космической станции далекого будущего и создание интересных ролевых ситуаций, а не превращаться в солянку из мемов, детских шалостей и брейнрота.

- Невозможно предусмотреть все действия, которые могут испортить атмосферу игры. По этой причине стоит подумать дважды, прежде чем совершить какое-то экстраординарное действие.
</Document>
