<Document>
# Правило 2 Убийство и самоубийство
Безосновательное нанесение вреда другим игрокам.

- Для нанесения тяжкого ущерба здоровью другому разумному существу у вашего персонажа должна быть весомая причина. Например, серьезный личный конфликт. В таком случае вы можете устроить вашему оппоненту хорошую взбучку, но не убить его. Если вы перестарались, и ввели своего оппонента в критическое состояние, то вы должны проследить, чтобы ваша жертва получила медицинскую помощь.

- Самооборона должна быть в первую очередь самообороной. Ваши действия в первую очередь должны быть направлены на защиту себя. Если ваш обидчик не в состоянии драться или отступает - дальнейшее продолжение конфликта будет нарушать данное правило.

- Убить кого-то - крайняя мера, подобный поступок должен иметь крайне весомое обоснование, например, очень серьезный личностный конфликт. Стоит учитывать, что умышленное раздувание конфликта с целью устроить резню - нарушение правил. Если вы намерены убить другого персонажа, то лучше спросите мнение администратора касательно данной ситуации, чтобы быть уверенным, что ваши действия не нарушат правила.

- Под действие данного правила также попадают все случаи косвенного убийства. Сюда можно отнести умышленное неоказание помощи умирающему персонажу, создание ситуаций, которые явно приводят к смерти другого персонажа. Например, кинуть мыло под ноги убегающего от зомби персонажа и т.д.

- Убийство животного или синтетика, которым управляет другой игрок, допускается только при наличии весомых оснований, таких как самозащита, защита имущества и аналогичные причины.

- Под это правило попадают также приказы на убийство, отданные без весомой причины. Если игрок из-за вашего приказа умер, вы должны лично убедиться, что этому игроку было оказано медицинскую помощь.

- Запрещено совершать суицид с помощью игровых механик или посредством команд после того, как вы были задержаны сотрудниками СБ или попали в плен антагониста.

- Запрещен суицид без веских IC причин. Если Вы хотите покинуть раунд — воспользуйтесь крио. Тем не менее, если администрация заметит, что Вы с высокой частотой садитесь в крио сразу после конвертирования антагонистами, то Вас могут наказать.

- Запрещено без каких-либо явных причин использовать команды ghost и suicide.
</Document>
