<Document>
# Правило 4 Соответствие роли
Ваш персонаж, кем бы он не был: человеком, или мышью, должен вести себя подобающе своей роли.

- Корпорация NanoTrasen перед приемом на работу проводит тщательное медицинское обследование своих сотрудников, которое включает в себя и психиатрические тесты. Это значит, что Ваш персонаж не может прибыть на станцию "психом", "сумасшедшим" и т.д. Психическое состояние вашего персонажа может измениться из-за событий раунда, но изменения должны отыгрываться адекватно.

- Не забывайте, что кем бы не был Ваш персонаж, он все еще просто нанятый работник, относитесь к своему начальнику подобающе, не нарушайте законы и СРП "Стандартные Рабочие Процедуры") без логичных причин. Стоит отметить, что нарушение КЗ и СРП на большинстве ролей, обычно, является IC ситуацией, однако в исключительных случаях нарушения СРП могут быть расценены как нарушение логики персонажа.

- NanoTrasen набирает в отделы СБ и командования лишь проверенный персонал, это значит, что Ваш персонаж должен быть достаточно ответственным и не нарушать какие-либо нормы экипажа, если для этого нет весомых причин. Регулярное или серьезное нарушение СРП без весомых на то причин может быть расценено как нарушение.

- Капитан, АВД и должности ЦК тесно связаны с СРП, КЗ и ОПРС, что подразумевает безупречное знание данных документов, а также их надлежащее применение. Это значит, что при игре на перечисленных ролях, Вы должны строго соблюдать данные нормы и не должны их нарушать без очень весомой причины. Беспричинное нарушение норм является нарушением Правил.

- Не забывайте, какую роль Вы отыгрываете. Если Вы играете учёным или офицером СБ - то постоянную матершину и быдловатое поведение сложно назвать примером адекватного отыгрыша роли.

- Если Вам досталась роль животного, то именно его Вы и должны отыгрывать. Проявлять чудеса интеллекта, будучи обычной мышью - явное нарушение правил.

- Для синтетиков и боргов законы, установленные на шасси абсолютны, неподчинение им нарушает логику персонажа.

- К сожалению, невозможно предусмотреть все ситуации, которые попадают под данное Правило. По этой причине стоит помнить самый простой способ понять, будут ли Ваши действия явно нарушать логику персонажа - задуматься, с какой целью Ваш персонаж делает то или иное действие, имеет ли оно хоть толику здравого смысла, и оправдан ли ущерб, который может создать это действие.
</Document>
